# Roadmap - inauris
Все зачеркнутые пункты списка выучены на практике

- Internet
  - IP
    - V4
    - V6
  - DNS
  - Hostfile (DNS)
  - Как физически настраиваются некоторые вещи на сервере (Nginx)
  - Протоколы
    - HTTP(S)
      - Поля
      - Статусы
      - Запросы
      - Заголовки
  - Cookies
  - Authorization and Authenticate
  - Session
- Базы данных
  - ~~SQLAlchemy~~
  - ~~Alembic~~
  - Django ORM
  - PostgreSQL (+ SQLite)
    - ~~Installation and setup~~
    - ~~Запросы с джоинами, группировками итд~~
    - Индексы
    - Нормализация, денормализация
  - MongoDB
    - ~~Installation and setup~~
    - ~~Базовый синтаксис~~
    - ~~Практический опыт (интеграция в проекты)~~
  - Redis
    - ~~Installation and setup~~
    - ~~Базовый синтаксис~~
    - Практический опыт (интеграция в проекты)
- Python
  - ~~Синтаксис~~
    - Переменные
    - Модули
    - Классы
    - Функции
    - Пакеты
    - ~~Типы данных~~
    - Структуры данных
      - Списки
      - Словари
      - Кортежи
      - Множества
    - Форматирование строк
    - Преобразование типов друг в друга
    - Аргументы в функциях
    - args, kwargs
    - Классы, обьекты
  - Стандартные библиотеки
    - Работа с файлами
    - Аргументы командной строки
    - collections
    - intertools
    - Регулярные выражения
    - Работа с дампами. JSON
    - Работа с датами
  - Сторонние библиотеки
    - requests
    - aiohttp
    - ~~aiogram~~
    - Celery
    - Работа с excel
    - Работа с pdf
    - Работа с xml
    - Работа с HTML
      - beautiful soup
  - Логирование
  - Debug
    - ~~Принтами~~
    - Не принтами
      - pdb
  - Функциоальное программирование
  - Генераторы
  - Декораторы
  - Исключения
  - Асинхронность
    - asyncio
    - aiohttp
  - ~~Pip~~
  - ~~Venv~~
  - ~~Poetry~~
- Django
  - ~~Создание проекта и приложений~~
  - Модели и миграция
  - Роутер и контроллеры
  - Тестирование
  - Архитектура
  - Админка
  - Юзеры
  - ./manage.py
  - DRF
- Flask
- Basic frontend
  - ~~HTML, CSS~~
  - JS
    - Работа с css
    - Api browser?
    - ~~Переменные, функции, циклы~~
    - Ajax
    - Async
  - Framework
    - Vue
- Качество кода
  - Нейминг
  - ~~Документация~~
  - ~~Kiss~~
  - ~~Dry~~
  - ООП
  - ~~Solid~~
  - Patterns
  - Чистый код
- Testing
  - Unit tests
  - Гарри Персиваль - "Python. Разработка на основе тестирования"
- Linux
  - ~~TTY, nvim, tmux, coreutils~~
  - CI/CD
  - ~~Docker~~
- ~~Git~~
  - ~~TTY~~
  - ~~GitLab~~
  - ~~GitHub~~
  - Git Flow
- English
  - ~~Can search~~
  - ~~Read docs~~
  - Read books
- Book
  - Лучано Рамальо - "Python. К вершинам мастерства"
  - Гарри Персиваль - "Python. Разработка на основе тестирования"
